梁卓偉: 我不認識閻麗夢 就她言論沒有補充

港大醫學院院長梁卓偉表示，不認識曾經在港大公共衛生學院工作的內地病毒學家閻麗夢，港大本部昨晚已發聲明交代事件，大學不會再回應，他個人亦沒有補充。

梁卓偉出席一個電台節目時又說，如果市民細心看一看聲明，相信會理解更多事件的背景，希望可以知道究竟發生甚麼事情。

香港大學的聲明指，閻麗夢曾在港大任職博士後研究員，現已離職，相關報道內容與校方理解的關鍵事實並不相符。閻麗夢在去年12月至今年1月期間，從未在港大進行她在訪問中，重點提及有關新型冠狀病毒人傳人的研究。

閻麗夢早前接受美國霍士新聞專訪，透露她去年底被指派研究內地類似沙士的疫情，相信內地在聲稱發現新型冠狀病毒之前，已經詳細知道病毒存在。她當時向上司、港大公共衛生學院兼世衛參考實驗室主管潘烈文，匯報研究結果時，潘烈文要求她「保持沉默與謹慎」，以及「不要觸碰紅線」。她說相信實驗室的聯合主任裴偉士亦知道病毒人傳人的細節，但沒有採取任何措施。

梁卓偉大部份家人都係喺美加兩地 如果呢單嘢再爆落去入埋制裁名單就真係永住大灣區喇

呢條友咪係新年個排話信WHO指示既其中一條垃圾黎
仲未比你地玩夠咩 信你鳩up

簡單D直接話係隔離院唔識咪得

如果美國政府確認到呢單嘢係堅 咁HKU啲國際exchange同double degree應該得返 金日成綜合大學 或者 平壤醫學大學 可以揀

又係呢款口罩

梁卓偉仆街藍，要入 sanction list

基briel

戴口罩講唔到野既男人

唔戴柒婆底褲口罩係咪已經犯咗国安法